Scene 11

2012.2.15

【走廊】
【接续昨天欢快的音乐】

今天茨维娅也是红光满面！
茨维娅：看啦！看啦！同学们的热情都被调动起来了，以前你在大家脸上看到过这么开心的笑脸吗？这不应该是18岁少男少女应该有的生活吗？
西西弗：昨天确实超好玩啊！
茨维娅：西西弗，我从来没想过这次会这么成功，我一定要继续下去！
西西弗：继续下去……是指什么？
茨维娅：你看，最后一节课在课表上本来应该是“活动”课的——现在补课取消了，活动课可以名副其实啦！大家的社团啦，各种活动啦，游戏啦，都可以每天进行了！
西西弗：每天都有机会这样玩吗？
茨维娅：对呀！我们的校园革命，就是为了让大家摆脱压迫，过上本该属于大家的校园生活！
西西弗：听上去很好……但是……会不会是从一个极端到了另一个极端呢？果然还是有点过头了吧……
茨维娅：你这种心态是怎么来的……这才是本来应该的样子啊……
奈鹤：咳……我来给你这种摇摆不定的人讲课。[l] 
西西弗：……那是指什么课？
奈鹤：你之所以觉得我们的行为过激，是因为你在压迫下生活了太久，以至于获得自由了反而不适应！
西西弗：是这样吗……
奈鹤：柏拉图说过洞穴的比喻，长年在黑暗中的人初次看到光明，反而会觉得过于刺眼，甚至会觉得还是黑暗的山洞里好。[l] 用现代术语说，就是“斯德哥尔摩综合症”！
西西弗：那是瑞典的首都吗？等等，还是瑞士……
奈鹤：所以，我们不妨来看看世界本来的样子！在古代，十七八岁的年轻人已经恋爱结婚，走向社会了。[l] 可现代年轻人发育和启蒙都更早，却被灌输 “你还不成熟”……
西西弗：是这样的……
奈鹤：因为“不成熟”不能“早恋”，因为“不成熟”而需要“管教”，因为“不成熟”不能做自己想做的事，学校、家庭和社会就不停向我们灌输这种谎言。[l] 
西西弗：确实很荒谬啊……
奈鹤：如果你觉得这一切虽然不合理，却也没有更好的办法，那么看看世界上大部分的同龄人是怎么生活的吧！他们没有这种变态的高考，没有那么多负担，却有超多超多的自由！
西西弗：嗯……记得以前有看过电视上上确实是这么说的……
奈鹤：在美国，中学的下午是不用上课的，大家可以参加各种社团和俱乐部；在德国，年轻人可以自己选择出路，初中毕业就可以做想做的事情；在北欧，社会不仅鼓励年轻人恋爱，还鼓励sex liberation！
西西弗：……什么鬼……
茨维娅：总之，世界上大部分的同龄人，都过着应该过的生活！而对于我们的现状，你还打算逆来顺受么！
西西弗：似乎确实是这样……我们这种麻木无聊的生活才是少数啊……
茨维娅：恭喜你终于知道了世界的真相！现在我们要去广播室啦！
西西弗：……
她们俩一溜烟地跑了。[l] 过了一会儿，广播室里又响起了欢快的音乐。[l] 
【音画渐隐】
#以下粗口剪除#
【蒙太奇】
【漆黑的背景】
？？：老板，事情会不会闹得太大了？
？？：你担心个锤子！我现在和那个卵学校是没有一点关系了，他们自己闹起来了，关我们屁事。[l] 
？？：话是这么说，不过这个事这么发展，我们也没想到……
？？：我看那个卖给我们材料的是他们自己的内鬼，想整那个校长呢，结果还从我这里骗了十万块……趁我当时在气头上，拿我当枪使了。[l] 这小子太精明了，这叫借刀杀人。[l] 
？？：哦，还有，老板，段总那边来了个电话……
？？：不要鸟他。[l] 我现在忙，得去教训小娘们。[l] 
【关门声】
@seScaled channel=0 file="resource/se/slamthedoor.mp3"
【背景：豪宅房间内部】
？？：爸！爸！
？？：小贱货！关了几天，现在知道亲热了？
女生：爸，我知道错了，真的错了……
中年男人：我没心情听你放屁。[l] 我来是告诉你，事情办妥当了，后天我手下送你到机场，直接去英国读预科，9月份开学上隆比亚大学艺术系。[l] 知道我破费了多少吗？
女生：爸……我知道错了……求你原谅我……
中年男人：一百万！为了你个小贱货！还动用了我多少关系！妈的，加拿大老赵还骗我什么金州大学什么分校……我又不是傻子……总之，你后天就滚！
女生：（抽泣）我知道了，爸。[l] 
中年男人：你还有什么要说的？
女生：爸，我知道错了……能答应我一个请求吗？
中年男人：啥？有屁快放，别他妈扭扭捏捏的。[l] 
女生：我知道错了……能放了阿龙吗……
（一记耳光）
@seScaled channel=0 file="resource/se/slap.ogg"
中年男人：妈个逼！狗改不了吃屎！还在惦记着你那姘头！你永远都别想见到他了！
女生：啊？！他不会死了吧？！
中年男人：啥？
女生：你不会杀了他吧？！如果阿龙死了，我也不活了！我要殉情，就在这里死给你看！
中年男人：你他妈脑子里都是浆糊吗？干死他我能拿一毛钱？！
女生：阿龙还活着吗？他还活着吗？放了他吧！
中年男人：妈个逼，个兔崽子又不是猪，我还养肥他？早就让他滚蛋了，全家都赶出河间省了。[l] 
女生：太好了！太好了！
中年男人：你他妈还惦记着那兔崽子。[l] 他在我面前说是你勾引他的，发誓断绝关系！
女生：不可能……吧……
【中年男人】他跪地求饶的样子你要不要看一看？可录了像呢！
【女生】不会……不可能……
【中年男人】来呀！我放给你看！
【女生】……我就知道！哈哈哈哈！我就知道！狗男人！我早就知道！哈哈哈！
一阵歇斯底里的狂笑之后，她开始趴在地板上嚎啕大哭。

【重重的关门声】
@seScaled channel=0 file="resource/se/slamthedoor.mp3"
中年男人：我真是做多了孽了，怎么有个这样的女儿呢？怎么就生不出个儿子呢？唉……
